# Новое задание

## Мангейм, Рич — Политология: методы исследования

Главы 1, 2, 3, 4, 11

Текст многострадальный, так что в нём могут быть ошибки распознавания текста, равно как и другие недочёты (гиперссылки нерабочие, за исключением внутреннего оглавления).

ВНИМАНИЕ: файл довольно большой, не открывайте его для просмотра через интерфейс гитлаба — скачайте файл на своё устройство (например, в Chrome: правый клик на названии файла → сохранить ссылку как).

## + Доклад

Группа 2 пишет доклад на тему "QCA: булева алгебра в сравнительных исследованиях".

Объем не регламентирован, воды не надо; однако меньше, чем одну страницу, такой доклад наверняка не займёт.

Оценка — от 0 до 3 баллов (3 = 1+2 — вопрос о об общих сведениях считается предельно простым (1), вопрос о применении считается простым (1 или 2 балла)):

* Если в тексте полностью раскрыт смысл этой методологии, и по этому тексту понятно, как она применяется на практике (примеры, схемы, таблицы) — 3 (1+2)
* Если в тексте подробно описана эта методология, но нельзя понять, как она применяется на практике — 2 (1+1)
* Если в тексте методология описана неполно, с недочётами/ошибками/упущениями, но в целом верно — 1
* Во всех остальных случаях — 0

Для группы 1 это задание является опциональным — желающие улучшить свои баллы могут воспользоваться этой возможностью.

# Старое задание

## Тексты читать всем:

### Ландман
Landman_p1ch3.pdf ~ 13 c.  
Landman_p1ch4.pdf ~ 15 с.

PS: полная книга - Todd Landman, Issues and Methods in Comparative Politics: An Introduction (Third Edition). Routledge NY. 2008.

### Капорасо

Caporaso-p1ch5.pdf ~ 15 c.

## Опционально (но желательно):

### Григсби

Grigsby_ch2.pdf ~ 29 c.

